近代九大香港影帝，點排?

1. 張家輝

2. 梁家輝

3. 梁朝偉

4. 劉青雲

5. 古天樂

6. 黃秋生

7. 劉德華

8. 任達華

9. 郭富城

周星馳周潤發依啲神枱級唔講，洪金寶曾志偉鄭則士都係再上代啲同埋後期好多都係做配角為主

上面九個都係拎過香港影帝，keep住長期高產量而且套套戲都可以獨當一面既男演員
你會點排?

古仔係大貢獻
但佢真係唔係果個level

最top 係梁家輝 梁朝偉 黃秋生

最屎係 郭富城 劉德華

張國榮 >>>> all
霸王別姬講中晒佢 就係一個戲痴

我嘅排名: 梁朝偉 = 梁家輝 > 黃秋生 > 劉青雲 = 任達華 > 劉華= 張家輝 > 郭富城 = 古天樂

計埋未攞過嘅鎮宇我排佢劉青雲之前

排左3個梯隊先

Top Tier : 梁朝偉、黃秋生、梁家輝
Second Tier : 劉青雲、張家輝、郭富城
Third Tier : 劉德華、任達華、古天樂

大致我自己會咁分埋名次
D 人最多郁上下一兩個位

可以排埋奧斯卡影帝？

黃秋生 梁家輝 S級
梁朝偉 劉青雲A++
任達華 張家輝A+

其它果d是撚旦

不過國貨城進步咗好多 真心好過牛華

但牛華演繹劉德華既時候係SSS級

郭富城點會高過任達華

周星馳唔係影帝咩

古天樂劉德華郭富城最差，梁家輝梁朝偉黃秋生最勁

SSS 梁家輝
SS 黃秋生 梁朝偉 劉青雲
S 任達華 張家輝

其他是撚但

梁家輝 眼神表情好到肉。

睇過任達華舊時堆變態片，尤其《擋不住的瘋情》，真係唔輸比黃秋生

梁朝偉、梁家輝排第一組都合理，之後就上面兩個，不過近年黃秋生開始無突破，愈做愈悶

其實我覺得郭富城、劉華、任達華差唔多Level

不過城城後期進步我印象深D
華哥我印象淺D 拎影帝套歲月神偷係好，不過都唔算話超打動我

Top Tier : 梁朝偉、黃秋生、梁家輝
Second Tier : 劉青雲、張家輝
Third Tier : 劉德華、郭富城、任達華
Forth Tier : 古天樂

諗諗下古天樂相比真係未入流
咁樣好似好D

郭富城同古天樂一定最尾

偉仔真係好撚正
星爺中同 但係成就去到康城影展

會唔會係無吳震宇

張國榮&梁朝偉》其他
冇計 呢兩個個樣太屈機 我知呢度係討論緊演技 但佢兩個屈機到對眼唔洗做任何野都有戲 兩個對眼就好似宇智波天生有寫輪眼一樣贏在起跑線

《春光乍洩》（1997）中與已故港星張國榮合作，飾演一名男同性戀者，同年在坎城影展的競選單元，僅因一票之差輸給西恩·潘錯失當年的坎城最佳男演員獎，1998年因該片獲得香港電影金像獎最佳男主角和香港電影金紫荊獎最佳男主角。2000年，梁朝偉終憑《花樣年華》榮獲法國康城影展最佳男演員獎，成為香港目前惟一一位坎城影帝。

咁錯負評

如果sam哥今年拎埋就十大
sam哥，梁家輝最強
其他都要次一級

林雪

Btw, 梁家輝套黑金到依家都仲係好深印象
仲有九叔

梁家輝係全能到仆街

唔計私生活
曾志偉演技算好

我唔好意思就真，累呀森哥你今晚跌咗幾千蚊

梁家輝戲路廣到仆街，好似冇戲佢做唔到咁，我會排佢第一

梁家輝上神枱級 仲拎佢比較
次次呢啲排名 都第一名

古天樂今年對手都唔勁，換第二年一定無奬。

原來震乳未攞過金像影帝

爆烈 梁山伯都冇獎

梁朝偉康城影帝呀 大佬
其他果d 點比得上

食屎啦你

志叔都無

鄭中基都無

謝霆鋒都冇？傻撚左？

263487159

263487195

點解冇發哥

梁朝偉之前屆屆都係周潤發拎

同一個 差人or醫生 角色

好萊塢演員：演繹一個角色
香港演員：cosplay一個差人or醫生

梁家輝真係屌打全部
咩戲都拍得好出色
應該之後就係朝偉同秋生
無間道 人肉叉燒包 代表作
再黎就劉青雲
之後都好難排

好你老母冚家鏟萊塢

劉德華 out
吳震乳in
梁朝偉>黃秋生 梁家輝 > 劉青雲 張家輝 任達華 郭富城 吳震乳 >古天樂 >>>劉德華

重有張學友 如果佢全職拍戲應該同劉青雲佢地同grade

識用表情演戲：朝 梁 張 城 德

唔識用表情演戲：秋 青 任 古

*「識用表情做戲」就系所謂既「演技」

梁朝偉

香港之光

All in梁朝偉

梁家輝
梁朝偉
黃秋生
劉青雲
吳鎮宇
任達華
張家輝
劉德華
古天樂
郭富城

6=2 > 3 > 1=4 > 5=8=9 >>>>>>>>>>7

哥哥屌打.....

樓上全部彈開，真影帝在此

劉青雲

人地都話近代，點解成堆人拎張國榮出黎講

吳鎮宇都無我屌你啦

個個都差唔多咁勁
佢地搵錢但唔會教或者投資去下一班人度
都冇帶起過任何後一輩
要講帶起後一輩人得周星馳 但佢近年都只係拍d唔係比大陸人睇既戲

第1檔
黃秋生
吳鎮宇
梁家輝

第2檔
梁朝偉
曾志偉
劉青雲

第3檔
張家輝
郭富城

第4檔
劉德華
古天樂

642389157

張國榮

都唔係ge
片場應該都教唔少既
例如
華dee當年都培養左家棟好耐
古天樂都投資左好多不同電影

今年逆流好大機會啦
佢做倪永孝應該都要拎

梁家輝
梁朝偉
黃秋生
劉青雲
任達華
張家輝
劉德華
郭富城
古天樂

次次都係排影帝
香港女演員係咪咁不濟

梁家輝連五月天個mv都交足戲

一個人由頭帶到尾

任達華可以去到second嘅

甚至可以排係劉青雲前或者平排

三甲

黃秋生
劉青雲
吳鎮宇

最勁一定係梁朝偉
最屎係古天樂

任達華俾人低估咗太多
我覺得有tier 2
PTU, 迷離夜, 槍火, 黑社會已經4種風格

一定係梁家輝， 戲佬最廣係佢.
哥哥有霸王別姬， 佢有棋王

我覺得古天樂，劉德華，郭富城係名單入面最弱

中級就張家輝，黃秋生，任達華，劉青雲混戰， 秋生會秤高少少

最高係梁朝偉，梁家輝

淨講名單呢九個，其實大部分都有代表作，由其他人做係做唔返個效果。

朝偉：無間道，春光乍洩，花樣，一代宗師都幾好

梁家輝：黑社會大D

秋生：叉包同伊波拉搵其餘八個做應該冇咁好睇(至少我想像唔到劉華會點做)，槍火阿鬼都正

青雲：神探，高度戒備

張家輝：一定係化骨龍，賤輝都ok ，反而證人、綫人好普通

任達華：印象深係香港舞男，佢真係好似鴨，另外就PTU

國貨：我鍾意父子

劉華：劉華

古仔：極度重犯

梁家輝
梁朝偉 黃秋生 劉青雲
任達華 張家輝
郭富城 劉華
古天樂

Maggie無懸念啦...

朝偉世界第一

第一 梁家輝，梁朝偉，黃秋生
第二 任達華，張家輝，劉青雲，劉德華
第三 郭富城，古天樂

講真，古仔真係差好遠
套貪狼睇到我好尷尬

純講演技要加埋哥哥, 吳鎮宇同張學友
我會咁排
1. 梁家輝 梁朝偉 張國榮
2. 黃秋生 張學友 吳鎮宇
3. 劉青雲 張家輝
4. 任達華 郭富城
5. 劉德華 古天樂

梁朝偉點會唔第一啊

其他都差減一皮啦

之前有個導演話發哥都要拍好多套先識做戲

梁朝偉就天生識做戲

黃秋生第一 其他唔排啦

睇晒咁多人拎影帝嘅戲，有時會諗究竟係咪大家都要演類似嘅角色先有得拎？

今年會畀吳鎮宇喇卦

Off topic

天水圍的夜與霧值得攞啲

劉華後生d戲 雷洛仲好過而家

無拎過影帝

算勤力獎啦 今年殺破狼表現都係一般 早幾年有d戲佢做得仲好

劉華同古仔有得排，居然冇張學友

槍火佢有咩發揮啊？
追逐就話啫

其實我覺得林家棟都唔錯吖

太少擔正，戲路又未算廣

槍火佢係大茄
但你用槍火同黑社會對比
會見到佢用2種唔同做法去做同一類(都算響組織入面話到事)角色

學友未攞過影帝吖嘛，如果樓主係講「男演員」就要包埋喇

咁係咪應該用追逐去比較會好啲呢？

王菲、鍾楚紅、梅豔芳

點睇社民宅

我個人覺得槍火深刻啲咋
同秋生響salon嗰幕
等影相等攞獎嗰幕
商場高雄問佢有冇錢喺身嗰幕
話俾秋生聽信仔同阿嫂有路嗰幕
全部都好記得

相反放逐比較深刻就得餐廳嗰幕

梁家輝同梁朝偉一定排最top

吳鎮宇好戲
中意睇佢做戲

我心目中得梁朝偉
黃秋生算影帝

呢個表入面
梁朝偉、梁家輝最top
係國際性提名/攞獎

跟住係劉青雲，黃秋生
戲路廣，演技好，係爭梗半步

張家輝 任達華 都唔差
但以前既角色太深刻限制左
其實張家輝已經好努力改變

劉華郭富城古天樂都係半路出家就算了

個表應該要加曾志偉，吳震宇，吳孟達

而有得劉郭，唔差在加埋食屎啦你同全部都係垃圾

秋生>All

霆鋒都無可以唔睇，此post已完

煮野食影帝佢無得輸

性格唔夠鮮明

梁家輝、黃秋生

其它是撚旦

del左7號啦，完全唔入流
揀林雪好過

劉青雲好撚勁

成班人都離題既 依家就係問樓主例出果9位點排
講其他人做咩

烏鼠、擋不住的瘋情、香港舞男

古天樂唔入流

我咁排
梁家輝, 黃秋生, 劉青雲, 梁朝偉, 劉德華, 張家輝, 任達華, 郭富城, 古天樂

咁有啲角色真係大發揮空間啲既

進步左好多！

吳鎮宇係未拎過金像影帝, 金馬就拎過
全盛時期撞晒梁朝偉張國榮黃秋生劉德華既全盛時期

其實梁家輝係有咩角色carry唔到

梁家輝 梁朝偉 劉青雲 黃秋生都差唔多
其他唔排喇

頭兩個高少少

佢演黎演去都係呀cool

其實好慘
如果用逆流拎似分獎比佢多d

始終覺得逆流冇佢之前做個d咁正

周潤發？

佢最有機嗰兩次都係輸比劉華啊

咁有冇其他對手威脅到佢先

呢個上左神枱,, 應該嬴哂樓上果堆無乜好拗

倪永孝最正

梁朝偉康城影帝喎點解會排係梁家輝後便

任達華神級要睇天水圍的夜與霧。

梁朝偉前啲 其他差唔多

梁家輝

我覺得梁朝偉戲路無前三個咁廣

吳鎮宇唔係唔好戲既

不過睇親佢拍戲，都好似好表現到「我好識做戲...我好識做戲」咁

金馬影帝 黎明

搞笑文藝商業都有 係無果D醜角/痴線佬姐 唔算好失禮掛

黃淑儀

唔知叫主角定配角

城城都幾好

你知佢係做緊戲嘅感覺

Exact7ly

曾志偉，廖啓智，吳震宇，應該都榜上有名

癲佬正傳
佢做得幾好

黑獄斷腸歌

衝上雲霄

佢電影好好多

古天樂、劉德華、任達華未到果個Level

佢同城城都係用力派

其實劉德華係成就上好高 不過依個post好多人都排佢低 係咪因為演技差啲?

任達華點會未到

Ptu依啲唔黑唔白嘅角色

佢做到入型入格

講起ptu就一定諗起佢

仲未計三四十年前嗰啲鴨王舞男殺手

基本上戲路就極廣

而且每種角色都做到自己風格

不過佢唔係依一個年代姐

梁朝偉有咩類型做唔到啊？

癲佬正傳？

ren da任達華拍嗰d抑鬱向嘅片真係勁正

你有冇睇無間道2啊

無錯 痴痴地又痴唔哂嗰味

另外做啲型格佬又係好出色

真係有種擔大旗嘅感覺

係啦，得你睇過啦

SSS 梁家輝
SS 梁朝偉 劉青雲
S 任達華 黃秋生

其他是撚但

梁家輝係黑金演出真係冇得輸，雖然口音扮唔到但d台仔都話佢做得似黑社會議員

梁家輝
之後朝偉 秋生

其實有無人覺得Eason都幾好戲

算係幾比人忽略果個

佢同學友都係

幾自然

朝偉癲佬正傳做痴線仔

呢套佢做作到仆街
想學人鬼佬d演技

學友旺角卡門已經好搶，烏蠅呢個角色同佢本身沉穩性格好大出入佢都做得好好

男人四十，暗色天堂都好正

Eason最有印象係破事兒同神經俠侶

Eason我最鍾意佢套 每當變幻時

鄒眉頭諗野

兩代歌神

做戲一樣都唔差

學友一套旺角卡門 一套鼠膽龍威(呢套真係好撚搞笑)

張家輝同古天樂一定低兩皮

咩啊 出面好撚多人話佢對本土音樂有貢獻所以應該囉最喜愛男歌手架

次次呢D post劉華演技一定被連登仔低估
諷刺嘅係連登港產三寶 無間道 門徒 暗戰全部都係劉華
除左呢三套 我覺得佢攞金馬影帝套終極無間先係佢巔峰
好難演得到精神有問題之餘又唔會浮誇
同埋喺無間地獄嗰種痛苦都拿捏得好好
就當你唔信金像獎
金馬D評審唔係流

盲嘅都可以睇戲？

梁家輝->黃秋生->劉青雲->梁朝偉->張家輝->任達華->劉德華->古天樂->郭富城

點解會冇林家棟

不嬲覺得佢係神級 每個角色都擺脫到梁家輝嘅自身感覺 唔會被定形

梁家輝 > 梁朝偉 > 黃秋生 > 任達華 > 劉青雲 > 張家輝
其他 no comment

其實我都覺得劉德華係幾好戲
真係比連登仔睇低左

梁家輝第一 好多戲好正 最難得佢唔算靚仔

梁朝偉 張國榮 一樣做咩都好睇

黃秋生 吳鎮宇做有問題嘅角色好過正常角色
最佳反派一定佢地

暗戰真係好屈機